{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ ít", "question": "Bé nhà em được 24 ngày tuổi, khoảng 3-4 ngày nay bé ngủ ngày rất ít. Chỉ khoảng 2-3 giờ, bé thường hay đòi ti mẹ suốt, bé thức và thường vặn vẹo đỏ mặt rồi thở khò khè nữa. Cho em hỏi tại sao bé ngủ ít vậy có phải bé thiếu canxi?", "answer": "Chào bạn,,Bé ngủ ít vì bú không no.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-it-23127/"}
{"title": "Hỏi đáp: ăn dặm", "question": "Xin chào bác sĩ! Bé nhà cháu được hơn 5 tháng, sắp đến tuổi ăn dặm. Bác sĩ cho cháu hỏi khi cho bé ăn dặm cháu có thể cho bé ăn thêm sữa chua và uống thêm các loại nước ép trái cây được không? Bé của cháu sinh non lúc 33 tuần và hiện giờ vẫn đang bị bón. Xin cảm ơn bác sĩ rất nhiều.", "answer": "Chào em,,Bé tròn 6 tháng, bước sang tháng thứ 7 mới cho ăn dặm được. Riêng con em sanh non nên phải chờ thêm 6 tuần nữa, ăn trễ hơn so với bé sinh đủ tháng để bù đắp cho thời gian sanh non.Em tập ăn từ ít đến nhiều, từ loãng đến đặc, từ bột ngọt đến bột mặn, cho ăn 2-3 cử/ngày.Nếu có vấn đề gì cần tư vấn trực tiếp, em liên hệ Phòng khám và tư vấn dinh dưỡng, tiết chế của BV Từ Dũ 227 Cống Quỳnh Q1 (đối diện cổng Cấp cứu), thời gian tư vấn từ 8h-11h sáng từ thứ 2 đến thứ 6. Nếu cần đặt lịch hẹn thì em gọi 08.5404.2829 (nội bộ 228-606).,Thân mến,,Bs. Võ Thị Đem\nTrưởng Khoa Dinh dưỡng, Tiết chế – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/an-dam-23116/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mủ sau tiêm ngừa", "question": "Con em lúc vừa sinh ra 2 ngày thì có chích ngừa, nhưng hôm nay bé được 1 tháng 6 ngày thì vết chích ngừa sưng làm mủ. vậy có nguy hiểm không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn tham khảo thêm ở đây:,tudu.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-20097/ ,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mu-sau-tiem-ngua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh dưới 1 tháng tuổi vặn mình, giật mình", "question": "Em bé của em được 3 tuần tuổi, buổi sáng bé ngủ ngon nhưng cũng có lúc bị giật mình và vặn mình, buổi tối bắt đầu 11h hơn bé ngủ không được ngon giấc giật mình, vặn mình (đỏ cả mặt) khóc thét lên, ị (1, 2 lần) và cách 2 tiếng lặp lại cho đến gần sáng. Vậy em bé của em có bị thiếu chất gì không hay do bú chưa đủ? Mong bác sĩ giúp em để em bé có giấc ngủ ngon va phát triển khoẻ mạnh. Em cám ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào bạn,,Bạn tham khảo ở đây:,tudu.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-van-minh-nhieu-va-hay-duoi-thang-chan/,tudu.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-van-minh-gong-do-mat/,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-duoi-1-thang-tuoi-van-minh-giat-minh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ đi ngoài nhiều lần", "question": "Thưa bác sĩ. Bé nhà tôi được hơn 2 tháng tuổi, bú mẹ hoàn toàn. Ngày đi ngoài 5-6 lần. Mỗi lần đi nhiều. Phân hoa cà hoa cải, nhiều nước, sủi bọt, đôi khi sẫm màu hơn và có nhầy. Cháu đi ngoài có nhiều quá không bác sĩ? Đường tiêu hóa có vấn đề gì không? Tôi có cần kiêng thức ăn dầu mỡ không? Tôi có cho cháu uống 2 giọt Sterógyl mỗi ngày nhưng cháu vẫn hay bị giật mình, ngủ không sâu, ra mồ hôi nhiều ở đầu đặc biệt là lúc ăn, hay trớ. Có phải cháu bị thiếu vitamin D không? Cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé vẫn bú và lên cân bình thường thì không sao, tính chất phân như bạn tả là tính chất bình thường của phân bé bú sữa mẹ hoàn toàn. Bạn không cần kiêng ăn dầu mỡ. Bé giật mình, ngủ giấc ngắn, đổ mồ hôi khi bú là những hiện tượng bình thường của lứa tuổi này. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-di-ngoai-nhieu-lan-23119/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bú ít", "question": "Chào bác sĩ. Con em là bé gái sinh được 2,8 kg. Đến nay bé được 6,5 tháng nhưng bé chỉ nặng 6,5kg, chiều dài 63 cm. Em cho bú ngày 5 lần mỗi lần 140ml, kết hợp sữa mẹ với sữa công thức. Ăn dặm 1 cữ bé ăn rất hào hứng. Nhưng bú thì rất biếng bú có khi phải đút muỗng. Em muốn hỏi bác sĩ có cách nào cải thiện tình trạng biếng bú không? Lượng sữa cần bú là bao nhiêu? Bé không chịu bú đêm cho nên 1 ngày chỉ bú dược có 5 bình. Làm cách nào cho bé tăng cân? Sữa mẹ nhiều nước trong vậy có ảnh hưởng về việc tăng cân không? Chân thành cám ơn", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé ăn dặm ngày 2 cữ và uống thêm một loại sirô polyvitamin. Bạn cũng nên tăng lượng đạm, chất béo và sữa trong chế độ ăn để tăng chất lượng sữa mẹ. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bu-it-23120/"}
{"title": "Hỏi đáp: Uống vitamin d", "question": "Cho em hỏi có thể tự mua vitamin D về cho bé uống được không? Nếu được thì mua loại nào? Và cho uống thế nào? Vì con em ngủ rất ít, hay vặn mình.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể mua loại sirô vitamin D dạng giọt hoăc sirô polyvitamin có chứa vitamin D và cho uống theo hướng dẫn trong thông tin kê toa.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/uong-vitamin-d-23094/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thắc mắc về chăm sóc sức khỏe cho bé 3 tháng tuổi", "question": "Chào bác sĩ. Con em lúc 2 tháng được 5.2kg dài 59cm. Ngày 22/12 tới em cho bé đi chích mũi thứ 2 trong chương trình tiêm chủng mở rộng. Lần chích thứ 1 bé chích vắc xin Quinvaxim (5trong1), uống ngừa bại liệt, sau 15 phút thì y tá cho bé uống tiếp thuốc ngừa tiêu chảy Rotavirus, khi chích được 2 tiếng về bé bị sốt 38.7 cao nhất là 39 độ. Sau đó em có cho bé uống thuốc hạ sốt dạng bột sủi bé giảm sốt dần. Em nghe nói là trước khi chích ngừa thì cho bé uống một ít nước đường thì bé sẽ đỡ sốt, như vậy có đúng không ạ?Bé nhà em còn hay bị đổ mồ hôi trên trán và sau gáy rất nhiều trong khi bú và lúc ngủ, khi trời lạnh bé vẫn đổ mồ hôi nhiều. Như vậy bé có phải bị thiếu canxi không? Bé còn bị ho 1 ngày 3-4 lần, 1 chị mách em lấy sợi dây chuyền bạc đánh gió cho bé nhưng em không dám làm. Xin hỏi bác sĩ em nên cho bé uống thuốc gì để bé hết ho? Em xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Uống nước đường trước khi chích ngừa giúp bé giảm đau nên dễ chịu hơn sau khi chích, không ngăn ngừa được hiện tượng sốt. Nếu bé bình thường, chỉ đổ mồ hôi nhiều thì không phải là thiếu canxi. Nếu bé bị ho thì bạn có thể cho uống sirô ho thảo dược. Nếu không giảm sau 2 ngày uống thuốc hoặc có thêm những triệu chứng bất thường khác thì phải đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thac-mac-ve-cham-soc-suc-khoe-cho-be-3-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: đang cho con bú uống thuốc điều trị thoái hóa khớp, đau thần kinh tọa được không", "question": "Tôi đang cho con bú, bé được hơn 3 tháng. Tôi bị thoái hóa khớp, đau thần kinh tọa, bác sĩ cho toa thuốc sau: Celebres 200mg (Celecoxib) , Philmadol 325mg (Tramadol+paracetamol) , M-Cobal 500mcg (Mecobalamin) , Myoless 50mg (Eperisone) , Rapicad 20mg (Rapeprazole)Xin hỏi bác sĩ thuốc trên có ảnh hưởng tới sữa mẹ không, tôi có thể uống được không? Xin cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào chị,,Chị có thể sử dụng các thuốc trên để điều trị thoái hóa khớp, đau thần kinh tọa theo chỉ định của bác sĩ và có thể duy trì cho bú mẹ bằng cách: cho bú trước khi uống thuốc và trong vòng 4 giờ sau khi uống thuốc vắt bỏ sữa và cho bé bú sữa ngoài, sau đó Chị có thể cho bé bú bình thường cho đến cữ thuốc sau cũng tương tự như vậy. ,Thân mến,,Ds. Đặng Thị Thuận Thảo\nKhoa Dược – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dang-cho-con-bu-uong-thuoc-dieu-tri-thoai-hoa-khop-dau-than-kinh-toa-duoc-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bú đêm và vệ sinh rốn", "question": "Thưa bác sĩ, việc cho bé sơ sinh bú vào ban đêm có cần thiết không ạ? Nếu bé ngủ cả đêm thì mẹ có cần thức bé dậy để cho bú không ạ?Khi tắm có cần vệ sinh rốn cho bé như hướng dẫn chăm sóc rốn ở trang web của bệnh viện không hay chỉ cần thay gạc hằng ngày thôi ạ? Em cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé sơ sinh có dạ dày rất nhỏ, chỉ chứa đủ lượng sữa dùng trong 3 giờ nên phải cho bé bú mỗi ngày ít nhất 8 cữ sữa, kể cả ngày lẫn đêm. Mẹ không cần phải đánh thức bé dậy để cho bú nhưng phải bế bé ngồi dậy để bú, tránh hít sặc. Bạn nên thay gạc băng rốn cho bé mỗi ngày. Nếu rốn có mùi hôi hoặc tiết dịch thì nên rửa bằng nước muối.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bu-dem-va-ve-sinh-ron/"}
